天降異象！「日環食」今日下午登場

香港係日偏

幾點開始？

天9食日，對維尼大凶

2 點半
4 點幾蝕得最勁

天降異象，黑警死全家

會唔會天黑

日食被喻為不祥之兆

中國人對日食的科學解釋為陰侵陽，在中國古代，很早就知道視為“陰”的月亮，遮蔽了視為“陽”的太陽，而造成日食現象。古時有“月盈則食”的說法，意指月食現象發生都是在滿月之時。

中國古代講究天人合一，觀天象而知地事。中國人認為日食是一種不祥之兆，老百姓看到日全食都會驚慌失恐。

據史料統計，在日食集中出現的年代發生動亂和戰爭的概率為95%，發生各種自然災害的概率為95%以上（幾乎是100%）。

在近代，日全食和日環食集中在中國發生的年代有四個，期間都有大的災難：1848-1857（日食三次，太平天國、英法入侵、大洪水、大地震、大蝗災），1869-1875（日食四次，大洪水、大旱災、大瘟疫、大地震），1936-1943（日食三次，抗日戰爭、大蝗災、大飢荒），1965-1968（日食三次，文化大革命、多次大地震）。

如1842年7月8日日全食，出現了鴉片戰爭（1840∼1842）；1875年4月6日日全食則出現長江特大洪水的，還有刑台大地震、長江、黃河特大洪水、中越戰爭以及各種大瘟疫、大災難等等……

古人為什麼會忌諱日全食

《後漢書志第十八》中講到：“日蝕說曰：‘日者，太陽之精，人君之像。君道有虧，為陰所乘，故蝕。蝕者，陽不克也。'”，意思是說日全食與帝王人君有關，是“君道有虧”而造成的。

還解釋道：“管子曰：‘日掌陽，……陽為德，……是故日蝕，則失德之國惡之……”，那麼日全食的發生與失德有關。

《晉書天文志》中則說：“日蝕，陰侵陽，臣掩君之像，有亡國。”

唐李淳風《乙巳占》亦云：“日蝕，必有亡國死君之災。”

看來，這才是古人為什麼會忌諱日全食的出現，原來它的發生會導致亡國亡君，難怪古代的君王會因此下“罪已詔”，修其德，大赦天下，以避災禍。

《後漢書孝桓帝紀》記載了在漢桓帝建和三年五月發生日蝕時，桓帝即下詔云：“日食毀缺，陽光晦暗，朕祗懼潛思，匪遑啟處。“並令因罪被發配邊疆的人員“悉歸本郡”，以示“修德”。

食環又出動做嘢了

到時大交合有live 睇

push

台灣

大家記得唔好打飛機

亡國亡君

支共港共一齊死

good

各路法師，開始作法啦！

日就是維尼。如日中天。維尼被食，雖然食偏左，但依然可以嚇佢一跳。2時37分，起義時分。

有詩讚曰：
夏至未時六刻半
天狗撞日帝位偏
雖不急令國號改
難逆萬民怨氣辭

仲咁好太陽